登月第一人 First man 討論區

視后演得好好 睇到佢個樣已經好感動

Ryan gosling 都係
少對白 難度更高
大家覺得佢今年有無機會再挑戰best actor

男女主都做得好好
係平淡啲，刺激位都不太刺激

未睇打算睇

唔劇透想問好唔好睇

好鐘意男主角

唔好預計係d熱血激昂既戲 主要係描繪人物內心感受多

拉開倉門見到月球表面果下
氣都唔敢抖

好睇,中間文戲的確有點慢。
整個太空計劃像真度好高,係真正既愛國電影。

全院靜晒

呢套戲真係要遇到高質既觀眾先得

順便有少少雜d聲都好出戲

我去睇嗰陣
有條友喺嗰三個人死嗰陣電話響
但佢個電話鈴聲咁啱好似吹啲打咁

我一開始仲諗點解鬼佬會中式配樂

好緊張好有代入感

啲close up加上啲細節例如螺絲聲
Feel到個種陝窄感同埋啲G力
睇到好代入
明知道結果會係成功都睇得好緊張
明明係敘述片但都可以拍到咁有感性

文戲同武戲互相交替好正
用咗個細路女貫穿成套戲好勁
仲有個配樂都好正 簡直係film of the year
第一次睇完係覺得套戲唔止值$105 咁少
想比多啲個導演

上月球前果幕屋企戲喊撚左

成功背後真係背後有好多人既犧牲先得到
片入面有幕記者會講到 問Armstrong 有冇信心 Armstrong 話有 而人類既能力好大 （類似呢啲說話）但係上到太空或者太空船少少差池已經可以令到人類瞬間變得好渺小 束手無策咁

令我有好多感悟

The success is part of the plan 如果無記錯
最好睇係佢果個contrast
佢望到同僚死
心入面實好清楚一定有咁嘅risk
佢呢句答案反映佢唔係100% confident and sure
又顯示到佢真係一個好沉隱嘅人
唔會太亢奮 唔會好驚 唔會作出一啲唔準確嘅promise
無論係記者會 同個仔傾計 定係上到月球上面都係

唔太睇好
呢套佢都做得幾subtle吓
表現係好出色但奧斯卡班友未必鐘意

我反而覺得ryan仲係未夠班，不過睇得出個進步

同意
演技係細緻
但留唔到好深印象

最好睇係佢喺月球個幕

想呢幾日睇 值唔值得睇IMAX？

可以
搵間靚音效最實際

套戲無乜位俾佢爆發,會蝕底

老婆啲演技

建議可以睇返佢Netflix套The Crown

明天睇
不過唔係imax

男主角同佢老婆淨係用表情已經交帶左好多野

9成時間只要影住個人 就係極端close up
連塊面都影唔晒
將最細微表情變化投射到幾層樓高嘅螢幕

我只係見過一套戲敢咁做
嗰套叫沉默的羔羊
係Oscar史上第二套大滿貫電影

呢個Damien Chezelle嘅野心真係好誇張
第一套電影已經係whiplash 一舉成名
第二套電影係Lala Land 成為史上最後生最佳導演(32歲)譽滿全球
第三套已經係呢套里程碑級數電影
無可限量呀

買錯日子，有無巴打肯要
星期日元朗imax i行正中位

19:10 場

無睇whiplash 巴打講完我都要留意下

IMDB 得6.8

俾你講到國王的新衣咁

我嗰場靜到連隔離吞口水都聽到

有次佢靜之前我飲緊水
突然靜晒搞到我唔敢吞

美國今日先上
未有人評分點會高

啲音效同畫面好正，由普通畫面轉imax嗰幕效果一流

鏡頭fing得好勁
IMAX會唔會好d

聽朝睇imax

留名等睇拎Oscar

City of star~

岩岩睇完，好鍾意佢地坐電梯上去前發果時，呆住望住自己倒影同出邊果個畫面

仲有第一次 個老婆係間屋聽直播，又想聽又唔夠膽聽又想知果個 feel , 好似買左波 冇直播，又未夠鐘完場 又想知比數，又唔夠膽睇

難小小，比個音效獎佢啦

其實都係覺得Apollo13正好多

雖然依家先十月,其他戲未出好難講
但我估有大獎會有一兩個題名
技術獎又會有幾個題名
音效嗰幾個獎最少拎其中一個

由一開頭喺飛機到之後每次嘅發射同推進，整出黎嘅零件磨擦聲都好令人感覺到喺嗰細鐡盒入面嘅壓迫感

套戲令我最深刻係相對於而家，以前咁嘅科技同設備都上到月球真係奇蹟，真係全靠前人嘅失敗經驗先可以走到呢一步

得登月個幕先係1.43 : 1
其他都係1.90 : 1 好可惜

我原本以為其他大場面都會用IMAX
但諗諗吓覺得導演係專登咁做
咁先可以令到觀眾第一身見到登月嗰吓更加感受到嗰種震撼

推

打開艙門嗰下ratio變大

技術層面真係好正，好似第一身咁
娛樂性係無其他太空片咁正，但合格

想問男主角響雙子座點解會失敗 佢過場過得好快聽唔清個倉點解失控

雖然中間好悶但結尾好好睇
屌⋯⋯咁少人討厭，連登仔睇垃圾片多

套戲冇講咩原因失控

討論

睇完有d頭暈

呢個係今晚九點半？

最尾放手繩個吓好感人
好想知Armstrong當年有無真係咁做到

search過
應該無咁既事

剛睇完imax
好值得去imax睇
宇宙、月球
大銀幕睇震撼好多
整體係一套好戲
俾到好強代入感
好多事件跟足史實
尤其降落月球經過
係好平淡
但好多位都好牽動到觀眾情緒
一開始已經個女cancer死
同伴相繼意外過身
鄰居過身
男主同對仔道別...
成套戲好沉重
響一直既鋪排
犧牲、失敗、刻苦訓練、同親人生離死別
到三位太空人正式升空果下
有一種熱血既感覺
缺點都係太平淡
手法問題
怕悶唔好入場
仲有完得好突然收得麻麻

我套新戲嚟

有講架
話唔知咩線接駁有問題
又講咩氣體...

果個係Apollo 1

我去個間隔音太差, 呢幕聽到曬另一個院港產片首歌, 個下有少少燥

呢套第四套阿
同埋個ending 其實似佢第一套個ending

剛睇完，睇前見好多人話暈，我又唔覺，覺得佢個拍法係有須要令觀眾投入主角當時既困難
開頭無諗住睇，因為講登月既戲真係睇太多，而結果入面所有背景咩失事、記者會、JFK演講都預期中出現，係套戲最主要既賣點父女情比較深刻，拍得好好
另外睇套戲時配合而家我會諗，當年甚至去到而家都同套戲一樣好多人反對上太空，但而家隔差唔多五十年諗番轉頭應該大部分人會覺得當年登係值得既，班五先或者弱智藍絲應該捉住呢個POINT講香港用一萬億填海將來會覺得值，雖然印象中美國殖民火星計劃都係洗得個百幾億
同最後唔知點解同場戲院又有人入場鳩笑，好佩服香港人可以呢套戲都搵到咁多笑位
同好多長期病患星期六先入戲院呢個密室狂咳，等其他人星期日可以留家好好休息
仲有個弱智家長帶個4、5歲既小朋友入場睇，可能諗住教育佢，而個小朋友當然一路睇一路嘈而家長又唔控制佢

主角完全將「返工」演到極致

一開場為個女喊個場，影帝今年係你啦

諗住畀貴啲睇IMAX啲人會正常啲
但最後都係隔離睇電話後面有人鳩笑

佢憑咩

睇到果幕我都係咁諗
跟住越睇越唔對路

我覺得個尾收得好浪漫
由一開始就用個女嘅死將Neil舖成一個有血有肉嘅人
但作為一個父親，一個工程師，一個登月任務commander
即使面對阿女嘅離開、任務失敗、同袍犧牲、社會輿論
無論有幾怯、幾驚、幾痛苦，都唔可以擺上面
只能夠獨自面對，嗰種孤獨感應該係前所未有咁大
最記得嗰幕係佢啱啱去完啲同袍嘅喪禮
佢自己有啲頂唔順，同Janet講想走先
但老婆話想幫手執埋啲手尾
於是佢自己一個人衝咗出湖邊抖氣
嗰種悲真係慘到窒息

Diu 我都係喎
屯門細場啊嘛
真係勁影響氣氛

講家庭果part 幾正都，仲有摸佢個女條頭髮拍到好 warm

同埋睇得出佢好用心營造嗰陣個世界出嚟
成套菲林片咁，好似你真係睇緊套幾廿年前嘅戲
（尤其係上咗月球之後Neil望返地球，flashback返佢同屋企人相處點滴嗰啲片拍到好似係用啲舊式攝錄機記錄咗佢嘅生活咁）
用好多主觀鏡、handheld、然後飛船畫面震到仆街全部都有設計過

代入感好重, breathtaking 好似自己有份參與一樣

仲有播親所有黑白片應該都係 以前既片黎，好有 feel

入艙/上到太空嗰陣 真係感受到主角身處狹窄空間嘅壓逼感/無力感/絕望

最欣賞Neil第一次上太空剩係用太空艙既角度黎拍，唔會同之後登月重覆之餘又好有代入感

好撚正
好多大特寫鏡頭，加重好多情節嘅情緒
睇到好震撼好感動

Damien Chazelle 永遠描寫嘅角色都好慘，好大壓力
但係呢種壓力，就係向著夢想更高點進發
岩士唐登陸月球一刻
就好似抱著整個人類嘅使命，達成探索太空最歷史性嘅任務
但係望返地球，就係諗起屋企人，犧牲咗同屋企人親密嘅關係
嗰一刻，我眼淚標晒出嚟

好似全港得 MegaBox IMAX 有 12聲道
其他都係咩 IMAX patented sound system

Damien Chazelle 嘅戲唔敢睇第二次
永遠角色都係好大壓力，到最後爆發點我一定會流馬尿
La La Land 已經係，呢套都係
唔想次次睇戲男人老狗都流晒眼淚
但係一定要買Blu Ray 收藏

上到月球果d對話係咪真實錄音黎？
btw imax睇好撚正

La la land 睇咗3次
登月今日都2刷咗

Moon Walk - Justin Hrwitz

Home - Justin Hurwitz

聽到又諗返起岩士唐登月嘅成功背負沉重壓力
好想喊

documentary黎講算ok

見倒係Damien 導演就仆去睇
或者個人期望太大，睇完都唔覺係佢拍

又唔係唔好睇，不過都係whiplash 、lalaland 正好多

史詩級電影，對佢黎講未夠班，食唔住套野
不過咁後生大把世界 33歲

係，黑白基本上係

呢套戲一來大規模,二來唔係以音樂做主題,三來佢無份寫劇本
對佢嚟講係新嘗試
拍得咁出色已經好叻

佢個女生前舖排同主角投入嘅感情相比比重太少，登月flashback得個女冇ed份攪到有d失衡

同意，佢出道所有電影都係用音樂做主題，而且依個故事本身唔易拍，佢已經做得好
佢時空轉接做得十分出色，觀眾容易follow，不得不提係佢啲面部大特寫，係imax(比較大既)screen底下，睇到直頭有啲抖唔到氣既感覺
淨係睇面部特寫同望向月球個幕，imax張飛已經值回票價
不過我始終認為急進咗少少 例如我覺得佢第一次上太空有意外個段，處理得唔太好

佢拍得太過小心翼翼

Docking Waltz - Justin Hurwitz

Kubrick

硬係覺得雙子星失敗之後
套戲就變左人生走馬燈咁
全部野輕輕講下就完左

去埋 MM Moment 睇我果日

其實都幾悶套戲 太長了 好平淡 但沉重

最後 landing首bgm一絕

本身會驚會唔會太多文戲
點知睇完覺得感情位cover過講月球升空
Damien都係岩拍感情戲多啲

Whiplash真係精彩得過份 氣都透唔到
之後一套套咁收儉
其實佢whiplash對上仲有一套講鋼琴
當年踫巧有睇到 果時佢仲未成名
果套算係最誇張 Feel到佢唔想俾機會觀眾喘息
可能因為咁搞到誇得濟 評價唔好
但當年我都enjoy依套戲

Btw first man好撚好睇
上月球前好心up喊左出黎
雖然知佢會冇事
登陸月球前果下好緊張但又感觸
登陸之後亦估唔到佢有帶囡囡條手鏈上去
又差d喊左

然後拍攝手法
影佢d仔女個感覺永遠似睇家庭錄影咁
唔會用口講太多 如果其他導演一定會刻劃得好煽情
但佢咁拍反而有種親切感

Imdb依排成日俾人洗分
套戲都未正式上已經俾其他戲的fans係到洗
明明係影展評價都係出色
觀眾鼓掌3分鐘

完結未至於麻麻
可能去到月球就cut會好d
反正成個故事都完哂
佢只係補充俾你睇返到地球咩情況
我覺得講佢放返出黎再用望遠鏡睇月亮會更加錦上添花

點會呢
你見到d場面成日紅紅綠綠就知係佢啦

同埋無就咁show插旗嗰下 有啲人唔鍾意

最後係想拍比老婆個個睇表面風光,有苦自己知

今套係咪一樣忍屎樣？

始終故事以岩士唐作為開始
完滿嘅結局都要以岩士唐作為總結

其實上到月球，都一直描寫緊岩士唐內心
為咗人類一直付出，終於達成探索太空嘅歷史性任務
但係望返去地球，自己嘅屋企，就係想念屋企人
同屋企人關系有幾疏遠先可以踏足月球

不過有咁嘅諗法都正常，因為我哋已經知道事實，岩士唐係成功登陸月球
套戲方向都冇太多描寫登陸後，喺月球做過啲咩研究玩過乜，更加冇特登大寫插枝美國旗
反而去描寫岩士唐嘅心情

所以由角色嘅角度睇
我覺得係圓滿嘅

你睇佢點拍 La La Land 最尾 Epilogue
你就知佢對感情嘅描寫係較獨特優勝

清有無睇whiplash? 呢套個壓力更勁。推介

第一套睇佢就係Whiplash，Loop咗幾次

想搵返但上網搵唔再正途
支那網又低清又得殘體字幕

買 Blu Ray
我記得 $59 就有一隻

iTunes 都有

一陣租

睇左第二次 反而好鍾意冇晒d熱血激動人生既橋段 因為係主角既角度黎講 其實就好似返工咁 好平淡 完成任務 見返老婆 最後唔會好刻意加d造作既感人場面

聽日睇先

希望claire foy有提名
表現完勝ryan gosling
但覺得oscar會做個提名俾ryan gosling

個女

機場imax睇完
成個場得4個人
落月球之前d bgm好正
之後靜到唔敢抖氣又好正
仲有每次升空前嗰種不安

係呀，完全忠於歷史，冇喧賓奪主

睇到呢幕完全佩服導演處理手法

有冇人知片尾隔著玻璃窗嗰首歌同埋兩公婆一齊跳舞嗰首歌叫咩名？

隔住玻璃窗係呢首:

另外一首唔記得咗不過你可以入個channel搵

啱啱睇完 好鐘意

系你老母

好好睇 好易代入倒 但係真係太長

好好睇 一定要坐震座位
第一次真正上太空做任務之前入太空倉 等升空果到好撚緊張 好似細個第一次搭過山車果種感覺

Lalaland真係過譽，依套真心正

岩岩睇完IMAX版 畫面同聲效好正
見到啲朋友一個個離開 個種無力感

Btw 套戲啲鏡頭同調色都玩返菲林係感覺好正
好復古 啲close up又成日唔中focus咁

呢套真係好正

懷疑係因為真係菲林拍所以唔中
但out out地focus又多咗份實感
似睇緊一套docu

畫質音響好正, 技術獎應該要提名

成套戲好感動, 喊左幾次

男主角面對一次又一次的失敗, 身邊一個又一個朋友犧牲, 仍然堅持去努力, 演得好好, 仲難過之前la la land

女主角好好戲, 臨飛前在屋企爆發個場戲好正

Damien Chazelle嘅戲真係從來唔會令人失望
同意佢鏡頭下嘅人永遠都係好哀愁 有好重嘅負累
Niell同個女之間嘅感情刻畫得好好 冇刻意營造到煽情嘅感覺 但就可以深深體會到男主對佢個女嘅愛
我覺得呢樣都好似Chazelle嘅特色 慢慢滲透出角色之前深厚嘅感情，唔會花巧，有留心嘅就會切切實實地感覺到
另外懷舊 菲林 jazz呢三樣我覺得都變左佢嘅風格
結尾好浪漫好簡單亦都完得好好
between想問imax係咪真係好值得睇？而家有啲後悔睇左普通版

btw戲院坐左邊啲人係咁傾計 右邊就訓著咗 真係睇到炆炆地

其實得登月嗰十分鐘先係用imax菲林拍
但啲extreme close up擺落咁大個screen睇係會比普通大銀幕更感受到嗰種情緒起伏

出奇地係jp 睇星期日都好少人

First Man IMAX® Behind the Frame

好多巴打都講中小弟嘅感受
證明呢套戲係真係正評居多，而且好成功

Btw除咗Damien chazelle導演功力了得外
其實編劇Josh Singer功勞都好大
之前史匹堡套The Post同奧斯卡劇本獎Spotlight都係佢寫

唔同睇法啦

Interstellar 著重感情，而且本身個故事係純創作出嚟，拍攝手法都係以劇情為先
First Man 著重角色，故事本身係真實事件，拍攝手法係仿紀錄片

兩套戲本身唔同方向，好難比較
我自己個人會喜歡First Man，投射喺角色同電影上嘅投入感大好多

套戲開頭有好多兩公婆夜晚熄晒出面燈，淨係開少少燈嘅場景，好有一種內裡有說不出的難處嘅感覺，拍得好正

完全兩種類型啦

一開始試機都好緊張，係天空冇人幫到你手，咩都靠自己

Apollo 同 Gemini 的任務失敗對Armstrong 登月有好大陰影
但最後又好堅持要登月，連身後事都冇打算講就去登月

我都靜左，再諗一諗，先記起原來太空係冇氧氣所以應該係冇聲

登月果下，全場靜晒，有人扯鼻寒，有d人就係到笑條友。
吊佢老味，完全破壞晒，條仆街扯到完場

The post and spotlight 又係好好睇

The Post 我喺now租嚟睇睇唔晒
屋企睇太分心

睇左 係唔錯 中前段非常好
後段有段時間差咁 D 不過個尾好
兩次出發離開地球果陣個 cam 淨係影住倉入面
佢應該係想做到觀眾同主角一樣唔知出面情況
但咁樣拍係"登月"過程上變得抽象 呢點有好有唔好
男主角唔係唔好 但我覺得仲差咁D
特別係白宮聽電話個幕 可以再做好 D
女主角冇得頂
個人比 8分

spotlight >>The post

高層為左冷戰太空競賽 搞政治
佢係為左夢想 interview同最尾同高層講左幾句都反映到

原來台灣同期有呢套上 不過好似冇